河北校園餐廳職員用腳洗餐盤 校方否認 據報開除拍片學生

河北燕京理工學院學生餐廳職員，被人發現用腳洗餐盤。有學生從餐廳廚房拍下影片並上載微博，見到一大堆餐盤散落地上，職員站在中間沖水，用腳搓餐盤盤面，引起網民聲討，高呼令人反胃。

微博用戶「北京人不知道的北京事兒」，周三（26日）接獲自稱燕京理工學院的學生爆料，指這間學校地處郊區，校方不讓學生到外用餐，也不讓外賣送到校園，學生只能光顧校園學生餐廳。有人拍到，大家所使用的餐盤，是用腳清洗。

內地傳媒致電校方詢問，校方只回應「稍後再說」，電話隨即進入語音模式。校方之後公開表示，片中並非學校餐廳，是惡意抹黑的「假新聞」，但質疑聲浪此起彼落，又更多學生在網上爆料，指校方隨後除了勒令學生不准在網上討論外，還立刻更換學生餐廳工作人員服裝，甚至把洗餐盤房間用販賣機遮住。甚至有人指，拍下影片的學生已被退學，上載影片者也遭處分。

微博「北京人不知道的北京事兒」痛批：「這麼多學生會認不出自己學校食堂？問題出了不去解決問題，而是去解決提問題的人！」
（觀察者網）

解決提問題的人

支式維穩

捽腳趾皮

解決提出問題既人

點樣洗呀

符合國情

乎合國情

諗起港女港孩成日返蝗國飲喜茶食小龍蝦嗰啲⋯⋯⋯個廚房會點

你識咩呀 大陸好先進架 唔撚洗用cash架

大陸=封殺哂d發現問題的人

用腳仲攰

呢個國技嚟
洩露國家機密啊
外國人睇完學識點算

中國果然唔可以用正常人思維去睇

食大陸嘢津津有味嘅人

香港幾時醒呀呀呀呀呀～～～～～

先進地飲洗腳水和食腳皮

支那文化心態覺得比狗飯你食已經皇恩浩蕩，仲投訴既肯定搞鳩你